陰莖太短 手術可增長

一位30多歲男性勃起後陰莖長度僅7公分，在妻子勸說下求診，醫美診所院長陳榮峰醫師表示，台灣男性陰莖勃起平均長度為10.5公分，若不滿意長度可藉由手術讓陰莖增長，過去男性不好意思求診，但現在求診人數有增加；若嫌陰莖過細，也可注射自體脂肪增粗，1個月後就可享受魚水之歡。
報導╱張雅淳、王璐華 攝影╱高大鈞

為求另一半的性福，現在許多男性更有意願增長陰莖。

陳榮峰醫師表示，過去許多女性為討好另一半而隆乳豐胸，或老公勸老婆隆乳，但現在社會風氣逐漸開放，許多女性也反過來要求男性增「雄風」，以這位30多歲男性案例為例，就是在老婆建議下來求診，進行複合式陰莖增長手術，先將陰莖的懸韌帶切除，增加陰莖外露部分，並修復表皮，術後勃起後的陰莖長度從7公分變為14公分，差異很大。

【這樣做】★切韌帶增長

一般來說，陰莖外露的部分，只占原本長度的1/2~1/3，若能增加陰莖的外露部分，就能使陰莖增長，可先切除陰莖的懸韌帶，讓原本藏於體內的陰莖露出更多部分，然後再修補皮膚表面，平均可增長3.5~6.5公分，手術費用約7~10萬元。

★注脂肪加粗

若嫌陰莖過細，過去大多採注射玻尿酸方式，但由於需注射50c.c.以上，甚至更多，以1c.c.玻尿酸約1萬多元計算，需花50多萬元以上，相當昂貴。現在則可選擇注射自體脂肪，費用較便宜，約3~5萬元，但部分脂肪會被吸收，術後需觀察3~4個月，不滿意可再補打。龜頭部分也可加大，但由於自體脂肪效果不佳，所以建議注射玻尿酸，一般只需注射1c.c.左右，約1萬多元。

★過彎可調整

許多男性的陰莖會略微彎曲，若角度過大可透過手術截彎取直，將彎曲部分利用縫線拉直，但缺點是縫線容易斷裂，因此也可將陰莖組織的白膜切斷，重新縫合，同樣可改善彎曲問題，價格皆3~5萬元。

★不影響排尿

以上所有的陰莖相關手術皆不影響排尿，且恢復期皆約1個月，也就是1個月後就可開始享受性生活。但是要注意，剛動完手術，要盡量避免刺激到陰莖，減少勃起的次數，同時1周之內要避免碰水，以免感染。

【醫師說】

醫美診所院長 陳榮峰醫師
想要享受美好的性生活，除陰莖的長度、粗細之外，硬度也是重點，可在醫師指示下服用口服藥，或可考慮進行人工陰莖植入術。